Win win win! 5G建設 德國決定不排除華為設備

5G建設 德國決定不排除華為設備

德國官員證實，未來的5G基礎建設將不排除華為。不過，隨著安全標準提高，電信業者可能自願放棄在核心網路使用華為的設備。

德國「商報」（Handelsblatt）報導，德國各部會代表6日開會，從國家安全、德中外交關係、中國市場潛力和建設進度等層面通盤考量，決定不排除使用華為的5G設備。

世界萬象 奇聞不要看 全球財經 美國新聞 轉角國際

5G建設 德國決定不排除華為設備

用LINE傳送

+

留言

2019-02-08 05:34中央社 柏林7日專電

德國官員證實，未來的5G基礎建設將不排除華為。不過，隨著安全標準提高，電信業者可能自願放棄在核心網路使用華為的設備。
德國「商報」（Handelsblatt）報導，德國各部會代表6日開會，從國家安全、德中外交關係、中國市場潛力和建設進度等層面通盤考量，決定不排除使用華為的5G設備。

美國近來極力施壓盟邦，不要購買華為的第5代行動通訊設備。日前德國情報單位也警告，行動通訊採用華為設備將有被監聽甚至癱瘓的危險，引發輿論熱議華為的安全性問題。

儘管德國政府不打算禁用華為設備，不過，報導說，5G通訊的安全標準未來將大幅提高，設備得先經聯邦資訊安全局（BSI）認證，具體的作法將在3月頻譜拍賣前確定，讓有意競標的電信業者有所依循。

此外，電信主管機關聯邦網路局（Bundesnetzagentur）還準備草擬一份安全清單，要求電信業者採取預防措施，確保資訊安全和公共安全。

政府也打算立法，如果設備暗藏「後門」，導致資料被竊，政府將可依法迫使電信業者更換設備。

德國官員透露，隨著安全標準提高，電信業者可能自願放棄在核心網路使用華為設備。核心網路是行動通信系統的骨幹，目前在德國營運的英國伏德風（Vodafone）已經宣布不用華為設備，德國電信（Deutsche Telekom）和西班牙電信集團（Telefonica）則尚未決定。

至於基地台，官員表示，很難完全排除華為，畢竟華為的產品在市場上享有領先地位。

專門研究科技安全的德國智庫「新責任」（NeueVerantwortung）專家克雷恩豪斯（Jan-PeterKleinhans）表示，提高5G建設的安全標準是正確的做法，他對政府讓華為參與表示歡迎。

華為2017年在歐洲專利局（EPO）申請的專利數名列第一，在通訊領域的創新能力領先同業。

克雷恩豪斯指出，華為的爭議只是開端，證明各國對中國科技的依賴，他預言類似的爭議未來將在更多領域出現。

德國果然一貫作風

cctvb今晚可以打飛機了

又贏
正

情況同放班難民入去一樣，最終玩死德國人

東德傻閪

德國人真係好蠢

德國同法國呢2個國家真係好蠢

ON

人類總是要重覆犯錯

美國監聽完默克爾
之後同德國人講小心比華為監控

公子獻頭，你偷佢國家資料，名正言順開戰。

戰條撚咩 廢架仲係2戰個陣

又要我post呢張圖

又係德國

點解其他國家要禁唔係無原因
香港宜家5g都用華為了

啲新聞真係好ON9，內文寫如果乜乜乜，
如果我有外星人科技，我用嚟征服藍星添啦

唔排除但係升高門檻
即係同唔用差唔多

屌

左膠大愛

希特拉真係一個奇蹟 佢究竟係咪德國種㗎

呢張圖會傷害14億人民感情

踢德國出北約啦屌

解散北約好過啦

支那野都唔好，點算係高科技呀

我有冇睇錯？如果設備暗藏「後門」導致資料被竊，政府將可依法迫使電信業者更換設備？？？ 你叫人用華為 然後出左事要個買家出錢換？？

德國痴撚線 買俄羅斯天然氣、通訊用支拿貨
屌 我係美國就停哂佢d f35、北約 hold一hold先

支持

德意志斯坦 你估流

埃爾多安都要特登來德國拉票

德國人好鐘意話希特拉係奧地利人，不代表德國

新軸心國已經慢慢成形

條闣婆本世紀最垃圾

左膠成日話邊個做總統都一樣
而家大家終於知道 如果當日唔係侵侵當選 e個世界會係點啦？

歷史給我們的教訓是，人們從來都不知道汲取歷史的教訓。

成個世界變成點我唔知
但台灣就應該已賣左俾中國

唔同架，美國監控其他國家為係左世界和平

奧地利人

係

好奇怪
禁用華為要考慮埋德中關係
德國真係有撚病

德國真係on9大國
成個國家都係幫外人既

印象中以前有個畫面影倒默克爾同普京、習種，三個咬耳仔。